{
    "question": "Nada yang digunakan dalam tangga pentatonik berjumlah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7nada do,re,mi,fa,so,la,si</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5 nada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Skala pentatonik atau tangga nada pentatonik adalah suatu skala dalam musik dengan lima not per oktaf.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-yang-dilakukan-agar-produksi-barang-yang-dihasilkan-disu-488",
            "question": "apa saja yang dilakukan agar produksi barang yang dihasilkan disukai oleh pasar atau masyarakat-masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex]\\pink{\\boxed{ \\: \u2192 Answerd\\: by : \\blue{\\boxed{\u0e51\\:Risyaachan}}}}[/tex]</p><p>[tex]{\\blue{\\tt \\: Jawaban :}}[/tex]</p><ul><li>Membuat iklan.</li><li>Memberi harga yang lumayan murah kepada pelanggan.</li><li>Contoh produk yang unik dan amat banyak di minati / di sukai oleh seseorang.</li></ul><p></p><p>[tex]{\\blue{\\tt \\: Penjelasan :}}[/tex]</p><ul><li>Karena dengan membuat iklan produk pasti akan banyak di minati oleh orang.</li><li>Karena harga nya murah,Kualitas yang bagus itu akan menjadi sumber penarik pembeli.</li><li>Contoh produk yang unik contohnya ia lah karya seni,Karena benda yang unik / jarang di lihat orang akan sangaat banyak di minati.</li></ul><p></p><h2>\u13a0\uaac0t\u1972\u0e40\u1963 \u13ab\u1972\u1955\u1972\u15af\u1972\u1952 :</h2><p></p><p>Mapel : IPS</p><p></p><p>Materi : Produk</p><p></p><p>Kelas : 5</p><p></p><p>Kata Kunci : Iklan,Produk</p><p></p><p>Bab : 3</p><p></p><p>Kode soal : 2</p><p></p><p>Kode kategorisasi : -</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3rumah-panjang-merupakan-rumah-adat-asumatera-barat-bsumate-476",
            "question": "3.rumah panjang merupakan rumah adat...    a.sumatera barat \r\nb.sumatera selatan\r\nc.Sulawesi selatan \r\nd.Kalimantan barat\r\ne.Kalimantan timur\r\n\r\n4.Berikut ini yang bukan merupakan bahan lunak buatan adalah...\r\na.Gips\r\nb.bubur kertas\r\nc.lilin\r\nd.spons\r\ne.kulit\r\n\r\n5.teknik anyaman dan teknik temple atau sambung biasanya digunakan dalam kerajinan....\r\na.kayu\r\nb.serat kaca\r\nc.eceng gondok\r\nd.bambu\r\ne.rotan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3.D.kalimantan barat</p><p>4.E.kulit</p><p>5.E.rotan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3. d,Kalimatan barat</p><p>4. e,Kulit</p><p>5. e.Rotan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-reklame-932",
            "question": "Apa yang di maksud dengan reklame\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reklame adalah tindakan untuk mengajak orang lain secara berulang agar orang tersebut tertarik lalu mengikuti atau melakukan isi reklame tersebut.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Reklame adalah salah satu media promosi dengan gambar dan kata-kata menarik yang bertujuan untuk menyampaikan informasi dan mempromosikan produk atau jasa kepada khalayak umum.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-unsur-penting-yang-harus-dimiliki-seorang-pemain-seni-rupa-839",
            "question": "Unsur unsur penting yang harus dimiliki seorang pemain seni rupa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lakon. Lakon dalam bahasa jawa artinya melakukan, melakoni cerita yang dilakukan oleh seorang tokoh, biasanya tokoh atau pemeran utama dengan kata-kata tau tanpa kata-kata dalam suatu peran yang dibawakan. ...</p><p>Unsur Penokohan atau Peran. ...</p><p>Unsur Tubuh. ...</p><p>4. Unsur Suara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-penilaian-sebuah-karya-berdasarkan-kualitas-gagasan-dan-perasa-380",
            "question": "5. Penilaian sebuah karya berdasarkan kualitas gagasan dan perasaan yang ingin dikomunikasikan oleh    perupa melalui sebuah karya seni adalah\r\nA. Kritik formalistik.\r\n....\r\nB. Kritik instrumentalistik.\r\nC. Kritik ekspresivistik.\r\nD. Kritik moralistik.\r\nE. Kritik linguistik.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em>C</em><em>. Kritik ekspresivistik.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-perhatikan-penggalan-not-angka-berikut-15-5-1-15131-1-55-4-2-862",
            "question": "4.    Perhatikan penggalan not angka berikut!\r\n15 5 1 15131\r\n1 55 4 2 2 23 |\r\nBagaimanakah pola irama pada kedua baris not di atas?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hhahhahahahahahahhhhhhha</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>awokwokwookwok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kegunaan-dari-perancangan-740",
            "question": "Sebutkan 5 kegunaan dari perancangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Terdapat lima syarat perancangan benda kerajinan yang antara lain adalah KEGUNAAN, KENYAMANAN, KELUWESAN, KEAMANAN dan KEINDAHAN. Adapun penjelasan masing-masing syarat perancangan ini ada pada bagian berikut.</p><p>Pembahasan</p><p>Kegunaan atau UTILITY adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkhendaki benda yang dihasilkan memiliki fungsi praktid atau nilai guna dalam kehidupan manusia sehari-hari.</p><p>Kenyamanan auatu COMFORTABLE adalah syarat perancangan benda kerajinan yang menghendaki adanya kenyamanan bagi mereka yang menggunakan benda kerajinan tersebut.</p><p>Keluwesan atau FLEXIBILITY adalah syarat perancangan yang mengkhendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan memiliki keserasian bentuk dan fungsi sehingga luwes dalam penggunaannya.</p><p>Keamanan atau SAFETY adalah syarat perancangan yang mengkehendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan aman untuk digunakan dalam kehidupan sehari-hari.</p><p>Keindahan atau AESTHETIC adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkehendaki adanya nilai estetika atau keindahan pada benda kerajinan yang dihasilkan.</p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut:</p><p>Materi tentang pengertian syarat utility brainly.co.id/tugas/771536</p><p>Materi tentang syarat perancangan benda kerajinan https://brainly.co.id/tugas/12336071</p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><p>Detil Jawaban</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : -</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: SMP</p><p>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Prakarya &amp; Kewirausahaan</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kerajinan</p><p>Kata Kunci : Syarat, Perancangan, Keamanan, Kegunaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-seni-budaya-nusantara-perlu-di-dukung-dengan-cara-939",
            "question": "Perkembangan seni budaya Nusantara perlu di dukung dengan cara?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melestarikan dan menjaga bidaya nusantara. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu.  Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 mengadakan pameran budaya, dan memplajari budaya asing</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-berikut-ini-adalah-jenis-kritik-karya-seni-yang-disampaikan-o-242",
            "question": "14. Berikut ini adalah jenis kritik karya seni yang disampaikan oleh Feldman (1967), kecuali    A. Kritik populer.\r\nB. Kritik jurnalistik\r\nC. Kritik keilmuan.\r\nD. Kritik pendidikan.\r\nE. Kritik kebudayaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karrna kritik kebudayaan memiliki jenis karya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-zaman-dahulu-tarian-yang-biasa-digunakan-sebagai-media-hibur-847",
            "question": "Pada zaman dahulu tarian yang biasa digunakan sebagai media hiburan untuk para pahlawan kita pada saat kembali setelah membela tanah air, biasanya disuguhan dengan tari.....    a.Rakyat \r\n\r\nb. Klasik\r\n\r\nc. Kreasi baru\r\n\r\nd. Modern\r\n\r\ne. Jaipongan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. Jaipongan</p><p></p><h2><em>Maaf</em><em> </em><em>ya</em><em> </em><em>kalau</em><em> </em><em>salah</em><em> </em><em>:</em><em>) </em></h2><p><em>Jangan</em><em> </em><em>di</em><em> </em><em>hapus</em><em> </em><em>jawaban</em><em> </em><em>nyaa</em><em>:</em><em>&#039;</em><em>) </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}